林鄭梁振英出席升旗禮 未見董建華 社民連場外持五星黑手抗議

特區政府慶祝中華人民共和國69周年國慶，今早在金紫荊廣場舉行升旗儀式，身穿深色旗袍、配上桃紅色外套的特首林鄭月娥偕夫婿林兆波，前特首、全國政協副主席梁振英和夫人梁唐青儀、中聯辦主任王志民等人出席，但上月22日出席高鐵香港段通車儀式的另一位前特首、全國政協副主席董建華，則沒有現身，而前特首曾蔭權則因公職人員行為失當罪成，仍在服刑。

特區問責官員包括政務司長張建宗、律政司長鄭若驊、財政司長陳茂波，以及立法會主席梁君彥、行政會議召集人陳智思等都有出席升旗禮。

在另一邊廂，社民連主席吳文遠、副主席黃浩銘及前立法員議員梁國雄等一行十數人，手持橫額和一隻充氣巨型五星黑手遊行至會場外，高呼「人民未當家，沒有國慶；六四未追究，只有國殤」、「言論無罪，結社無罪，維權無罪」等口號。他們要求中國釋放政治犯，廢除國家安全法、粉碎基本法23條。眾人默哀一分鐘，然後由梁國雄讀出抗議信並焚燒。

董伯伯呢？

黨係咪忘記咗佢？

董伯伯幾歲？身體仍健壯嗎？

毛主席係咪要見佢喇？

董伯伯連蟈家成立日都唔出黎

係咪想搞港獨？係咪狆蟈人？

民主派就只係識做D咩跟行貨交數。

人著旗袍 姓林姓梁著旗袍著得咁樣衰 影衰晒件旗袍

還我董伯伯

點解得佢老婆係向上望

扯晒旗 流晒口水

掉個西瓜 搵返董伯伯返黎啦

老董條o靚何志平係老美比人釘死
美國又點名話老董係間諜頭子
睇黎老董失勢了

仲有僭建驊都係著旗袍，好樣衰。
隻大口狗企第一行被電視影住晒，做乜鳩唔唱國歌，唔愛國

唔會㗎

董伯伯捐咗成個家族資產俾黨

黨唔會拋棄董伯伯

幾時輪到cy比土共折磨呀

佢笑到見牙唔見眼

真係好靚仔

去左美國

侵侵話有哂（董建華）既証據

仲敢蒲頭咩

係美國領事館出面行黎行去都無人理啦